\section{PSO Algorithmus}

\begin{frame}[fragile]{Pseudocode mit synchroner Iterationsstrategie}
	\begin{lstlisting}[escapeinside={(*}{*)}]
		for (*$i=1$*) to number of individuals 
		  if (*$G(\vec{x_i})>G(\vec{p_i})$*) 	% G(x) evaluates fitness
		    for (*$d=1$*) to dimensions 
		      (*$p_{id}=x_{id}$*)	% update personal best 
		    end for
		  end if

		  (*$g_i=i$*)	% find best neighbor
		  for (*$j=$*) indexes of neighbors		
		    if (*$G(\vec{p_j})>G(\vec{p_{g_i}})$*) then (*$g_i=j$*)
		  end for
		end for			
		
		% update velocity & position in separate for-loop
		for (*$i=1$*) to number of individuals 	 
		  for (*$d=1$*) to number of dimensions
		    (*$v_{id}(t)=v_{id}(t-1)+\varphi_1(p_{id}-x_{id}(t-1))+\varphi_2(p_{g_id}-x_{id}(t-1))$*)
		    (*$v_{id} \in (-V_{max}, +V_{max})$*)
		    (*$x_{id}(t)=x_{id}(t-1)+v_{id}(t)$*)
		  end for
		end for
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Pseudocode mit asynchroner Iterationsstrategie}
	\begin{lstlisting}[escapeinside={(*}{*)}]
		for (*$i=1$*) to number of individuals 
		  if (*$G(\vec{x_i})>G(\vec{p_i})$*)	% G(x) evaluates fitness
		    for (*$d=1$*) to dimensions 
		      (*$p_{id}=x_{id}$*)	% update personal best 
		    end for
		  end if

		  (*$g=i$*)		% find best neighbor
		  for (*$j=$*) indexes of neighbors
		    if (*$G(\vec{p_j})>G(\vec{p_g})$*) then (*$g=j$*)
		  end for	
		  
		  % update velocity & position in same for-loop		  
		  for (*$d=1$*) to number of dimensions
		    (*$v_{id}(t)=v_{id}(t-1)+\varphi_1(p_{id}-x_{id}(t-1))+\varphi_2(p_{gd}-x_{id}(t-1))$*)
		    (*$v_{id} \in (-V_{max}, +V_{max})$*)
		    (*$x_{id}(t)=x_{id}(t-1)+v_{id}(t)$*)
		  end for
		end for
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Synchrone und asynchrone Iterationsstrategie}
	\begin{itemize}
		\item Synchrone Iterations Strategie
		\begin{itemize}
			\item $\boldsymbol{p_{i}}$ und $\boldsymbol{p_{g}}$ updates finden separat von $\boldsymbol{x_i}$ und $\boldsymbol{v_i}$ statt
			\item Langsameres Feedback von $\boldsymbol{p_{g}}$
		\end{itemize}
		\item Asynchrone Iterations Strategie
		\begin{itemize}
			\item $\boldsymbol{p_{g}}$ wird nach jeder Particle Positionsänderung upgedated
			\item Sofortiges Feedback von $\boldsymbol{p_{g}}$
			\item kann für Parallelisierung verwendet werden
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}